# Etička pitanja

![](../image/itsreallythatbad.jpg)
![](../image/telegram/c81238387627b4bfd3dcd60f56d41626.jpg)

"Ne podržavajte ovu kompaniju koja je lišena etike"

"Vaša kompanija nije pouzdana. Tvrdite da namećete DMCA, ali imate mnogo tužbi zbog toga."

"Cenziraju samo one koji dovode u pitanje njihovu etiku."

"Valjda je istina nezgodna i bolje je skrivena od pogleda javnosti."  -- [phyzonloop](https://twitter.com/phyzonloop)


---


<details>
<summary>klikni me

## CloudFlare spamuje ljude
</summary>


Cloudflare šalje neželjenu e-poštu ne-Cloudflare korisnicima.

- Pošaljite e-poštu samo pretplatnicima koji su se prijavili
- Kad korisnik kaže "stani", prestane slati e-poštu

To je tako jednostavno. Ali Cloudflare to ne zanima.
Cloudflare je rekao da korištenje njihove usluge može zaustaviti sve neželjene pošte ili napadače.
Kako možemo zaustaviti Cloudflare bez aktiviranja Cloudflare-a?


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfspam01.jpg) | ![](../image/cfspam03.jpg) |
| ![](../image/cfspam02.jpg) | ![](../image/cfspambrittany.jpg)<br>![](../image/cfspamtwtr.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>klikni me

## Ukloni recenziju korisnika
</summary>


Negativne kritike cenzure oblaka.
Ako objavite tekst protiv Cloudflare na Twitteru, imate priliku dobiti odgovor od zaposlenika Cloudflare porukom "Ne, nije".
Ako na bilo kojem mjestu recenzije objavite negativnu recenziju, oni će je pokušati cenzurirati.


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfcenrev_01.jpg)<br>![](../image/cfcenrev_02.jpg) | ![](../image/cfcenrev_03.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>klikni me

## Dijelite privatne podatke korisnika
</summary>


Cloudflare ima ogroman problem uznemiravanja.
Cloudflare dijeli osobne podatke onih koji se žale na hostovane web stranice.
Ponekad od vas traže da navedete svoju istinsku ličnu kartu.
Ako ne želite da vas maltretiraju, napadaju, prebijaju ili ubijaju, bolje se klonite web stranica Cloudflared.


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfdox_what.jpg) | ![](../image/cfdox_swat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_kill.jpg) | ![](../image/cfdox_threat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_dox.jpg) | ![](../image/cfdox_ex1.jpg) |
| ![](../image/cfabuseform.jpg) | ![](../image/cfdox_ex2.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>klikni me

## Korporativno traženje dobrotvornih priloga
</summary>


CloudFlare traži dobrotvorne priloge.
Prilično je grozno da bi američka korporacija tražila dobrotvornost zajedno s neprofitnim organizacijama koje imaju dobre prilike.
Ako volite blokirati ljude ili gubiti vrijeme drugih ljudi, možda biste htjeli naručiti neke pizze za zaposlenike Cloudflare-a.


![](../image/cfdonate.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>klikni me

## Zaustavljanje web lokacija
</summary>


Šta ćete učiniti ako vaša web stranica iznenada padne?
Postoje izvještaji da Cloudflare bez ikakvog upozorenja briše konfiguraciju korisnika ili zaustavlja uslugu bez ikakvog upozorenja.
Predlažemo vam da pronađete boljeg pružatelja usluga.

![](../image/cftmnt.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>klikni me

## Diskriminacija proizvođača pretraživača
</summary>


CloudFlare daje preferencijalni tretman onima koji koriste Firefox, dok pruža neprijateljski tretman korisnicima koji ne koriste Tor-Browser preko Tora.
Korisnici koji s pravom odbiju izvršavanje ne-besplatnog JavaScripta također primaju neprijateljski tretman.
Ta nejednakost u pristupu predstavlja zloupotrebu neutralnosti mreže i zloupotrebu moći.

![](../image/browdifftbcx.gif)

- Lijevo: Tor preglednik, desno: Chrome. Ista IP adresa.

![](../image/browserdiff.jpg)

- Lijevo: Torzer Javascript onemogućen, kolačić omogućen
- Desno: Chrome omogućen Javascript, kolačić onemogućen

![](../image/cfsiryoublocked.jpg)

- QuteBrowser (manji pretraživač) bez Tor (Clearnet IP)

| ***Pretraživač*** | ***Tretman pristupa*** |
| --- | --- |
| Tor Browser (Javascript omogućen) | pristup je dozvoljen |
| Firefox (Javascript omogućen) | pristup degradiran |
| Chromium (Javascript omogućen) | pristup degradiran |
| Chromium or Firefox (Javascript onemogućen) | pristup odbijen |
| Chromium or Firefox (Kolačić je onemogućen) | pristup odbijen |
| QuteBrowser | pristup odbijen |
| lynx | pristup odbijen |
| w3m | pristup odbijen |
| wget | pristup odbijen |


Zašto ne biste koristili dugme Audio da biste rešili jednostavan izazov?

Da, postoji zvučno dugme, ali to ne radi uvijek preko Tor-a.
Ovu poruku dobit ćete kada je kliknete:

```
Pokušajte ponovo kasnije
Računar ili mreža možda šalju automatizovane upite.
Da bismo zaštitili naše korisnike, vaš zahtev trenutno ne možemo obraditi.
Za više detalja posjetite našu stranicu pomoći
```

</details>

---

<details>
<summary>klikni me

## Suzbijanje glasača
</summary>


Birači u američkim državama registriraju se kako bi na kraju glasali putem web stranice državnog sekretara u državi u kojoj žive.
Republički uredi pod državnom tajnicom pod nadzorom birača suzbijaju birače tako što pristupaju web stranici državnog sekretara putem Cloudflare-a.
Cloudflare-ovo neprijateljsko postupanje s korisnicima Tor-a, njegova MITM-ova pozicija kao centralizirana globalna točka nadzora i njegova štetna uloga u cjelini čini potencijalne birače nevoljnima da se registriraju.
Liberali posebno prihvataju privatnost.
Obrasci za registraciju birača prikupljaju osjetljive podatke o političkom naginjanju birača, ličnoj fizičkoj adresi, broju socijalnog osiguranja i datumu rođenja.
Većina država javno čini sve dostupne podskupine tih podataka, ali Cloudflare sve te informacije vidi kada se netko registrira da glasa.

Imajte na umu da registracija na papiru ne zaobilazi Cloudflare jer će zaposlenici državnog sekretara za unos podataka vjerovatno koristiti web stranicu Cloudflare za unošenje podataka.

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfvotm_01.jpg) | ![](../image/cfvotm_02.jpg) |

- Change.org je poznata web stranica za prikupljanje glasova i poduzimanje akcija.
“ljudi svugdje započinju kampanje, mobiliziraju pristaše i rade s donositeljima odluka na pronalaženju rješenja.”
Nažalost, mnogi ljudi uopće ne mogu vidjeti change.org zbog Cloudflare-ovog agresivnog filtra.
Blokirano im je potpisivanje peticije, što ih isključuje iz demokratskog procesa.
Korištenje druge platforme koja nije oblakom kao što je OpenPetition pomaže u otklanjanju problema.

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/changeorgasn.jpg) | ![](../image/changeorgtor.jpg) |

- Cloudflareov "atenski projekt" nudi besplatnu zaštitu na nivou preduzeća državnim i lokalnim web lokacijama za izbore.
Oni su rekli da "njihovi birači mogu pristupiti informacijama o izborima i registraciji birača", ali to je laž, jer mnogi ljudi jednostavno ne mogu pregledavati stranicu.

</details>

---

<details>
<summary>klikni me

## Zanemarivanje sklonosti korisnika
</summary>


Ako nešto isključite, očekujete da nećete dobiti e-poštu o tome.
Cloudflare zanemaruje preferencije korisnika i dijeli podatke sa korporacijama trećih proizvođača bez pristanka kupca.
Ako koristite njihov besplatni plan, ponekad vam šalju e-poštu s molbom da kupite mjesečnu pretplatu.

![](../image/cfviopl_tp.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>klikni me

## Laganje o brisanju podataka korisnika
</summary>


Prema blogu ovog bivšeg klijenta Cloudflare, Cloudflare laže kako bi izbrisao račune.
Danas mnoge kompanije čuvaju vaše podatke nakon što zatvorite ili uklonite račun.
Većina dobrih kompanija o tome spominje u svojoj politici privatnosti.
Cloudflare? Br.

```
2019-08-05 CloudFlare mi je poslao potvrdu da su uklonili moj račun.
2019-10-02 Primio sam e-poštu od CloudFlare-a „jer sam klijent“
```

Cloudflare nije znao za riječ "ukloni".
Ako je stvarno uklonjen, zašto je ovaj bivši kupac dobio e-poštu?
Spomenuo je i kako se u Cloudflareovoj politici privatnosti ne spominje.

```
Njihova nova politika privatnosti ne pominje čuvanje podataka godinu dana.
```

![](../image/cfviopl_notdel.jpg)

Kako možete vjerovati Cloudflareu ako je njihova politika privatnosti LIE?

</details>

---

<details>
<summary>klikni me

## Zadržite svoje lične podatke
</summary>


Brisanje Cloudflare računara je težak nivo.

```
Pošaljite kartu za podršku pomoću kategorije "Račun",
i zatražiti brisanje računa u tijelu poruke.
Prije zahtjeva za brisanje ne morate imati nikakve domene ili kreditne kartice.
```

Primit ćete ovu potvrdu e-poštom.

![](../image/cf_deleteandkeep.jpg)

"Započeli smo sa obradom vašeg zahteva za brisanje", ali "i dalje ćemo čuvati vaše lične podatke".

Možete li ovo „vjerovati“?

</details>

---

<details>
<summary>_klaku min_

## Mi nuligis abonon kaj ricevis tro multajn retpoŝtojn
</summary>


La uzanto nuligis sian 'Cloudflare stream' abonon kaj li ricevas retpoŝtajn memorigilojn ĉiutage por rememorigi lin pri nuligita abono.
Ne estas malaprobita butono. Kiel vi ĉesas ĉi tiun frenezon?

![](../image/barrageemailcancelsubscription.jpg)

Cloudflare diris al ĉi tiu uzanto kontakti subtenteamo kaj peti ĉiujn viajn enhavojn forigi.

- [t](https://web.archive.org/web/20210412165334/https://twitter.com/JohnHaldson/status/1381651569247088650)

</details>

---

## Aliaj informoj

- [Joseph Sullivan (Joe Sullivan)](../cloudflare_inc/cloudflare_members.md) ([Cloudflare CSO](https://twitter.com/eastdakota/status/1296522269313785862))
  - [Ex-Uber security head charged in connection with the cover-up of a 2016 hack that affected 57 million customers](https://www.businessinsider.com/uber-data-hack-security-head-joe-sullivan-charged-cover-up-2020-8)
  - [Former Chief Security Officer For Uber Charged With Obstruction Of Justice](https://www.justice.gov/usao-ndca/pr/former-chief-security-officer-uber-charged-obstruction-justice)


---

## Nastavite na sljedeću stranicu:   [Kion vi povas fari por rezisti kontraŭ Cloudflare?](bs.action.md)

![](../image/censor_cloudflare_blogcomment.jpg)
![](../image/freemoldybread.jpg)
![](../image/cfisnotanoption.jpg)
